\chapter{Principales notations}

\subsubsection*{Caractéristiques géométriques et matériaux}

\begin{tabular}{llr}
$S$ & section de l'échantillon & m$^2$ \\
$e$ & épaisseur de l'échantillon & m \\
$l$ & largeur de l'échantillon & m \\
$L$ & longueur de l'échantillon & m \\
$E$ & module de Young & MPa \\
$E_d$ & module de Young dynamique & MPa \\
\end{tabular} 

\subsubsection*{\'{E}léments chimiques}

\begin{tabular}{ll}
Al & aluminium  \\
C & carbone \\
Cr & chrome \\
Si & silicium \\
Sn & étain\\
\end{tabular} 
